**Министерство общего и профессионального образования РФ**

**Московский Авиационный Институт**

**(Национальный Исследовательский Университет)**

Факультет: **Аэрокосмический**\
Кафедра: **Системы жизнеобеспечения**

**Лабораторная работа №1**

Предмет: **Информатика**\
Тема: **“Массивы ”**\
Вариант:

Руководитель\
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

Студент \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

Задача
======

> Составить программу, принимающую на вход строку из слов (отделенных
> друг от друга пробелом) и заменяющую все найденные буквы «а» на букву
> «о».

Исходный код
============

    PROGRAM semester_2_timur_1;

    USES

    	crt;

    VAR

    	j, i, k: integer;

    	s, w: string;

    BEGIN

    	j := 1;

    	readln(s);

    		

    	for i := 1 to length(s) do

    		if s[i] = ' ' then begin

    			w := copy(s, j, i - j);

    			for k := 1 to length(w) do 

>     if w[k] = 'a' then 
>
>     w[k] := 'o';

    			j := j + length(w);

    			write(w, ' ');

    		end;

    	readln;

    END.

**\
**

Результат выполнения
====================

Пример №1
---------

-   Исходные данные

    -   “sad asd wasd ndsap aaa ”

-   Вывод программы

    -   “sod osd wosd ndsop ooo ”

-   Снимок экрана:

> ![](media/image1.png){width="4.235347769028872in"
> height="2.2422419072615924in"}

Пример №2
---------

-   Исходные данные

    -   “this string contains the letter a”

-   Вывод программы

    -   “this string contoins the letter o”

-   Снимок экрана

![](media/image2.png){width="4.245711942257218in"
height="2.2067093175853016in"}

Вывод
=====

В ходе работы были рассмотрены следующие методы:

-   Работа с текстовой строкой, как с массивом, состоящим из
    элементов-символов

-   Использование операторов цикла для итерации по элементам массива

-   Использование условных операторов для обнаружения искомых элементов
    массива

-   Использование функции **copy** для записи последовательности
    элементов массива в отдельную переменную
